升降機「飛站」開門空蕩蕩 女住客踏空墮槽亡

【東網專訊】上水名都巴黎閣發現女屍，下午3時許，有保安發現一名女子倒臥升降機槽底，消防員及救護員接報趕至，證實女事主已死亡。警員在現場檢獲一批疑屬於死者的物品，正在屋苑調查事件。下午5時許，一名男親友抵達地下大堂，了解情況。

現場消息指，死者(約60歲)居於大廈7樓，上址升降機於中午12時許發生故障，期間懷疑事主在7樓乘搭升降機，惟升降機箱升至其樓層時未有停下，「飛站」繼續上升，導致事主在𨋢門打開後，入𨋢時踏空墮槽底，直至維修工人到場搶修始揭發事件。

【星島日報報道】上水智昌路9號名都有女子倒斃升降機槽底部，初步懷疑女子意外墮𨋢身亡，涉事升降機已經圍封等候檢查。

下午3時，名都巴黎閣有保安發現升降機故障，於是派人檢查，發現一名女子倒臥升降機槽底，於是報警。消防員及救護員到場，證實女事主已死亡。警方正調查事件，初步列作「有人暈倒」案，警員檢走女死者的物品包括銀包、手機。女死者家屬到場協助警方調查。

現場消息指，死者為該大廈居民，案發前升降機曾傳出巨響，之後就停止運作。

現場大廈內有2部升降機，出事的是單數號升降機。女住客梁小姐表示，見到大廈2部升降機其中1部正維修中，表示事發升降機無甚麽意外，但試過有搖晃，定期都有人維修保養。居民賴同學表示，近來經常維修，升降機1個月維修1、2次，運行有雜聲，自己出門搭升降機時則沒有故障，事發後坦言「自己會有小小驚」。他又指，過往升降機機廂曾升高，偏離地面約半個人高。

CC台都撈埋

我不嬲都有開囉 成日擺新聞

又係公屋

好慘

玩住電話入升降機？

文盲？

真心？

死得好，咁都睇唔到照行入去
下次生返對眼啦

好多人都好心急企到就黎貼住度門入 好似地球最後一班升降機咁

公屋先好呀政府出錢整
私樓d法團咩都慳，揾d垃圾保養咪出事

正常人都會望一望內籠先入，佢咁都跌死，咁就真係抵撚死

香港係全球最多最集中升降機既地方

機電署

啲住客都唔知以後點敢搭lift

大陸？

入黎之前以為係大陸

上水是深圳不可分割的一部分

飛站但識開門